搭因航你會同空姐講廣東話定英文？

廣東話
英文

點解要講英文

明知佢地係香港人，講英文好似好扮野
但佢地一開始就同你講英文，突然同佢地講番廣東話又好似好尷尬

佢對住我講英文
不過我會講返廣東話

試過見到個普通香港女仔樣既空姐
同佢講廣東話 點知佢唔係香港人
好似係泡菜妹

睇佢講咩話先

有時候真係分唔到你係邊類亞洲人
我通常一開始greet客用英文
見到boarding pass個英文拼音先估到係咩國家嘅人

利申：做機場

香港人的airline梗係講香港話啦。

講緊因航，唔係港航喎

坐cx更係咩都唔講 西佢面:

試過中伏以為係香港人，點知係韓妹定馬拉妹（長途機訓到半睡半醒）
自始就佢講咩文我講咩文

HX既話要講普通話

假。香港航空 支那扮香港 班中學mk妹識講英文咩 很香港 很MK

咩都唔講，西面

其實因航都起碼有10個asian國籍既crew
有啲真係唔識講中文
Greet客通常boarding望passport
見到香港passport都會講返廣東話
但有時派餐真係唔記得個客係邊道人

試過韓國機用左英文問對情侶想食乜
佢地呆左兩秒，然後答「每樣一個」
我當堂柒到想捐入架車入面
然後係咁say sorry因為佢地打扮係100%韓風韓妝
誤會左佢地係韓國人

有次澳洲返香港，有班嬸嬸一上機就話「嘩！好耐無聽過廣東話好開心」
亦都遇過啊婆山長水遠多倫多返香港揀因航，因為「空姐好好人識講廣東話」
我都感動到眼濕濕，亦令我堅持每班機都一定要講廣東話

我知我都只係飛雞黎架渣

office最近又炒人 又一大堆新crew無人lead住做 又長期short crew 你撘埋我果份
阻醉客登機疑得罪高層 港航空少被炒
前線斥公司漠視機艙安全

多數英文

唔好咁講，你係偉大既靚靚空姐

雖然hx係大陸公司，但其實比例上佢先多港人crew
cx crew反而多蝗蝻，不過佢地能力上比hx ge高質

當然好大原因係hx請唔起/吸引唔到高質嘅crew, 所以要用香港人

睇落你係絲打？好似有好多野想爆wo

通常睇個crew同我講咩就用返咩language答
岩岩喺CTS返香港，除咗SP係泡菜嬸之外，其餘都係香港人
有陣時睇唔清楚心口個name tag就用英文行先，廢事擺烏龍

最想講返廣東話 但成日都唔肯定空姐們咩國藉 所以通常佢用英文問就用返英文答..聽到佢地講廣東話就轉返廣東話 因為有親切感好多..
我地都知你地name tage有寫識咩language..但pax們唔好意思去望囉...廢事誤會....

廣東話 除非撞到d芒果呀姐

邊種方便就用邊種囉 有時撞到d 台灣/大陸base唔通你逼鳩人講廣東話咩

英文問就英文答, 廣東話問就廣東話答

因航空姐係咪真係專登唔講廣東話？

想屌

上個月sf番hk,個因航同一個空姐第一次問我用英文，我用廣東話答 ，第二次問又用英文問我廣東話答 第三次又英問我廣東話答 之後我話其實可以用廣東話問我

架機幾百個客點記得你講乜話

其實人地因航唔係淨係得香港人搭同做空姐
人地亦唔知你係咪香港人 用英文問你有幾出奇 夠有d亞洲人識聽唔識講廣東話啦
你係咁耳講返一兩句英文就下人唔得嘅

邊會ser哂幾百人架 佢ser我條line頂籠咪30-40人

香港人係咁

搭飛機通常都係講英文架啦

睇樣真係唔知邊度人

成日都遇到台藉菇
飛日韓最近都唔係香港菇 serve

uo hx 日本線都有日本菇
不過uo 個啲英文好差
之前飛廣島 個日籍菇d 英文口音太難聽得明
佢明我講咩 但係我唔明佢講咩
我最後用日文同佢對話

因航好似規定一開波一定同客講英文黎顯示自己係間國際公司

飛機餐通常講英文，其他個別要求廣東話

咁講既話 hx好似去邊都有廣東話？

香港人講日文真係好撚肉酸

試過幾次撘cx個空姐同前後左右嘅乘客講廣東話，但到我個陣就轉返英文

通常講英文先
因為唔知d客係咪識聽廣東話，但大部分人都識英文，避免左講廣東話個客唔識聽既尷尬情況出現
如果個客同我地講番廣東話我地都會講番廣東話

飛開住返北美香港，所以講英文實冇死
試過有幾次講左廣東話先發現空姐cbc唔識聽

逆向思考就明人哋係唔記得、費事出錯啦
唔通一而再再而三扮ABC俾你睇咩
講英文又唔係高尚啲

咁依你高見講咩文冇咁肉酸

戇鳩死番出去啦屌你老母

之前去歐洲做嘢同個abc客坐因航回港，空姐講英文咁個客就緊係用英文答，點知個空姐聽唔明個客講乜
係咁叫佢講多次
最後死死地氣問我哋識唔識講中文 之後個客問我點解揀航空公司揀間咁嘅質素
自此一定講廣東話先發制人，廢事場面尷尬

多數都講英文
都係兩句啫
利申：uk jj

佢個樣係香港人樣就一講講廣東話先
理得佢,宣示下主權先

It’s just loading

講乜可以唔識聽咁搞笑

佢用英文問我 我直接答粵語

英文 某啲客望落係地道香港人點知係abc 你估我唔想舒舒服服講廣東話咩

達仔次次講親都著晒火

第一句： how much 1q?

點解因航唔學似日航咁
整定個圖文並茂嘅drinks menu
同個客溝通唔到就隊畀佢睇
咁已經解決到好多問題
定係其實有？

冇咩見識過世面既連登仔又露出馬腳
因航一定講英文先
雖然你一副黃皮膚黑頭髮亞洲人種
但點知你係大陸人香港人台灣人韓國人日本人定東南亞人
所以開口一定英文先
咁你中意用廣東話覆番佢,之後佢咪會用番廣東話應番你囉

因航來回英國機好多香港人樣但係唔識中文
啲空姐例牌講英文先
通常知道邊啲講中文既會用翻中文答
有啲會照用翻英文 但係下個客又會講中文
最緊要都係溝通到啫
不過因航真係咩機都有啲唔同國藉既空姐
睇樣真係分唔到
個名牌位置又

空姐用英文問我會用廣東話答，廢事俾人覺得自己特登講英文扮野

Btw, 近幾年避搭因航怕西面，點知上個月搭番空姐無西面仲好nice好健談，有好大改善

試過
比條臭雞怒睥

你都識話兩句英文但你都要利申係咩料

返工既文書通訊，對方咪又係香港人，咁你又用英文

緊係中文
我講英文怕佢聽唔明

佢講咩咪答咩
但講蝗話就幾大都答返佢廣東話

講英文先囉，講完聽得出你啲英文有香港口音咪講返廣東話囉

廣東話

講英文我搭因航托啊
貪啲空姐夠西面？

唔計好多不利因素
因航係代表緊香港
香港一個豆丁地方出到國際級飛航企業係值得自豪
雖然內部問題多到日日都俾人追擊

on9, 梗係廣東話, 自卑港女先會開口埋口英文

呢個真，方丈報真係

絲打唔好咁講，加油

so far 我遇到d cx crew 都好好， 好有heart 一

我個樣太香港人,無人同我講英文

成日係魚翅城A4都見到日本菇,點解我搭親都唔見日本菇黎招呼我

講英文好過同你講蝗語

上幾個月分別搭過CX同HX飛LA
HX老實講基本上全部都係港女講廣東話
而因航有部分講流利英文流利到懷疑佢唔係香港人
佢應該係一半香港人一半非香港
試過以為佢係香港人講廣東話 但佢聽唔明 最後為避再7多次 全程用英文算

睇佢個牌係咪寫粵語
但同我講英文/廣東話都冇所謂
台灣cabin crew 都唔介意同佢講國語

乜都唔洗講
態度正確

CX有支那crew ?

佢講咩我咪講咩囉

Mr X, 今日想食d乜？

之前搭因航同個空姐用中文講個電視壞咗，個空姐勁串又唔理，淨係用英文答話無壞load緊

因卷英文點講？

yan roll

下次問下先
Why is there yan roll only? No chicken or beef?

I always order fruit plate when flying to TPE.
Yan roll, buk new

放心喎 我上次飛long haul完全無野睇 寫埋信去cs開埋隻飛雞名 屌佢老母臭閪都無人理 service straight from heart 扺你班仆街蝕錢

只要take off/ landing其中一個係香港 我係唔係都講廣東話

上次搭HX先有個鬼仔講廣東話好準好流利

次次都同我講英文
可能因為我訂特別餐 佢想玩鳩我

垃圾因航都好搭

你班連登仔即係話比人聽你幾撚cheap

好威好堅持呀

上機聽到廣東話就舒心喇，都係鄉下話親切d

因航會隊左手寫既memo字比客睇

開口前睇佢吓佢有無波，sorry，係胸口個牌，「粵語」就廣東話。

唔同我講蝗語都要還神啦

個人工作習慣, 你同我講乜我同你講乜, 除非我唔識嗰種語言, 就會全英文
喺香港遇到支那人問路除外, 我只會講廣東話或英文, 老閪唔講煲冬瓜

利申: 分到支那人同台灣人口音

咩AIRLINES都係English, aviation common language黎.

支那人問路就屌佢老母, 一份扮聽唔會到.

佢心口個牌有寫佢講咩語言

一陣講到唔咸唔淡就笑死，香港人d英文發音唔標準

錯咪錯好閒, 咁柒驚錯呢世都唔會學得好.

Skytrax 5 stars都cheap

呢間垃圾阿豬阿狗都請

無

d女好樣過因雞既 不過每況愈下
safety咁差 不了

我試過同佢講廣東話但係佢成程機都係堅持同我講英文...明明佢心口個牌寫佢識廣東話

睇樣請 勁多mk妹 英文都唔識句

日飛夜飛 又畀啲支那客摧殘
嫩雞話咁快變老雞啦

仲係咁開國際線 點溝通 有乜大獲野真係成班坐係度on99

通常講英文
不過韓文都試過

泡菜, 支那CA炒過幾隻咪又係咁, 人命唔值錢, 死左咪死左. 錢繼續找.

新出黎都肥到成坐山咁

斃左大家都想睇間假本土仆街 又無錢 今年仲話要開training centre
有咩事d人就揀返因航

唔係平咗頂，出年開咩

開頭講17年 講到2020未必用到 未仆直既話

典型香港人俾錢當自己大爺心態

個po咁多大陸仔唔識英文

辛苦哂你地啊

每次飛都好乖坐定定扣實安全帶有乜食乜 無要求 雖然因航餐真係難食到嘔
想飲野都係行去廚房搵空姐俾我
上次去羅馬坐Pey訓著左又真係有個空姐幫我襟被
嗚呀

只係經濟艙都230個人啦

我朋友同我講
佢地公司都鼓勵佢地用英文，一黎成個training 都係英文，二黎試過有人因為語言問題引發歧視問題，打後唔理乜都會用英文先。

同埋cx好多crew都唔係香港人。
仲有其實好多香港客唔鐘意你用廣東話同佢講野，好堅持你用英文。

加上一日serve 太多人，所以一定用英文

拿, 佢坐business 既話就真係要記得既

econ? wfc

香港人講乜撚英文

國泰咁多機飛外國
梗係多啲能操多國語言嘅crew

有乜問題？
好明顯佢係識聽廣東話，但堅持唔講

啱啱歐洲番黎
Serve我果行既空姐係香港人
佢一開始用英文問
但見我父母用廣東話答
佢已經即時轉channel
到下一餐已經轉廣通話問
仲要應該係新人 咁多客都記到

如果識講廣東話又堅持唔講
我諗人的問題

斷估佢唔係坐econ掛
如果econ預人記得佢

佢地同我講英文，我會用客家話答佢

豬: 奴隸class無人權
坐巴士當自己搭緊遊艇

之前坐virgin 遇過呢d情況
佢名牌仲要標示佢係香港人

睇開d啦清...空姐用英文問答好正常啫 溝通到咪唔特登轉channel囉...一個空姐除開閒閒serve幾十個客 又英又中一陣load唔切待薄你地班因客就唔好啦..

d位窄過廉航

野又難食

垃圾航空

自我感覺良好的空雞

你講英文=你服侍佢地

如果佢唔識廣東省話
咁用英文係接受的
但如果識都堅持唔用廣東話溝通
咁請你黎做乜？
（理論上每個FA要識英文以外的一種語言以便溝通；你另一種語言是粤語的話，面對以粵語為母語的客人而唔講，是否失職？）

有時佢同我講英文我會驚佢唔識廣東話

香港人空姐
我同佢講廣東話
佢同我講英文
屌佢老母

係機上講英文都係單詞

有幾show

佢講咩我講咩
有次去新加坡航空
有個空姐同我講普通話 我唔識轉channel

一啲啲
去程好撚閪
回程遇上最有禮貌最用心最好笑容空姐
衰在一啲老鼠屎

睇下佢心口個牌寫識咩文...
識廣東話就講廣東話.

理撚得佢

總之香港既航空公司就講廣東話

佢地請埋哂啲濕鳩 廣東話都唔識唔撚係要我就佢呀嘛

西佢面叫佢搵個識廣東話既同我講野

本地airline講廣東話
外國airline講英文
唔係常識黎既咩

我係笑鳩你柒炸，唔係話自己講得唔好 你要出來柒我都唔會阻你

你笑只代表閣下ON9同無知. 多謝提供笑話.

同埋, 一年坐過百次機都無坐過因航 都唔知你笑乜柒就係到鳩笑.

坐過幾次因航有幾程見過日本空姐,唔識廣東話架(應該識少少但主要講英文)

針本全世界係得香港人咁on9，自己都歧視廣東話，自己都唔肯講廣東話。特別係因航班仆街臭雞，自己帶頭西香港人面。

直接劈頭問佢can you speak cantonese?咪得囉

對外藉crew先會講英文

因航好多日本同台灣空姐
但唔該香港空姐唔好扮唔識講廣東話囉

你坐唔坐飛機都會用到英文嫁啦，講到咁白都唔明？好極有限，原來你搭左百幾次飛機都淨係識講廣東話？笑死人lo

閣下up乜柒? 語言障礙定智定障礙?

其實坐飛機用英文因為係international standard, 唔理乜國藉crew都support到.

柒左就OFF TOPIC去唔係坐飛機, 柒左就潛水la你.

成日同d阿叔用廣東話吹水 開心整多杯野佢飲 開心既

擺明怕撚左你班閪客 識都扮唔識啦 講英文r jetso識鬼咩

真係笑撚死我啦，串人之前，諗諗自己係咪有讀寫障礙啦，連基本文字都理解唔到，驚死人唔知你做waiter 呀？閣你老味咩，做waiter做到你咁真係好樣衰，影衰晒其他同行，好心你啦，搭左百幾次飛機都仲係咁，見識少就唔好出來柒啦，我係你就搵窿鑽啦 仲有呀，又唔係同你講野，做咩野要衝出來柒姐，連基本禮貌都唔識，學咩人做waiter?

試過話唔識講 轉頭佢地自己用廣東話傾計

我想知點閪法？
講兩句有無例子？

個次係我唯一一次坐因航
唔係DM唔洗佢畀鑽石能量水我
我坐飛機係無任何special request
有咩餐佢就派...派form有需要就拎
飛十次都無用過一次service bell
亦都唔需要你畀Jetso我

我識英文又好廣東話又好
你名牌有寫明母語係咩
轉個頭把唔識係咩意思？

咁唔想講廣東話
入職interview就同公司講你自己唔識講

有冇手足同我一樣都係只用性愛同空姐溝通

英文問英文答
廣東話問廣東話答
人地都係做野
唔使諗到咁複集

清有冇諗過係你的樣子如何 你的待遇也必如何

香港就係太多你呢啲撚樣以偏概全啊
唔理你係dm定坐j class
唔該學識尊重人

人地同你講廣東話 你又覺得人地睇低你 人地同你講英文 你又話人扮晒野扮唔識講廣東話...其實你想人地講乜 你咪直接問佢可唔可以講返個種語言囉 你自己又唔表達 又要埋怨 人地撚知你想聽中文定英文咩

仲有 其實好多時d OY bb都好好笑容...d SP可能係做野個樣認真啫...

手殘未打晒....

一年搭起碼十九幾轉因航..（未有鑽石能量水飲） so far咁耐係遇過一個個樣好似岩岩比男朋友中出即飛咁..都唔係西面嘅 係個樣好委屈咁啫...其他都好友善...

大柴年代係超班頂級馬添，
我相信好多人都未岀世

飛雞係統稱嚟姐,真係當你地係雞咩

試過飛東京個日籍crew派landing card嗰時係咁用日文問啲客要唔要。（其實我都係鳩估，佢係一面拎著疊landing card喺度揮，一面講日文）
大佬，攞得嘅都唔慌係日本人啦，你用日文問
亦都試過飛台北個空姐識得因應唔同客而用廣東話同國語，個命中率都幾高下，我都幾驚訝佢係點分得出嚟，斷估佢唔會比心機到連econ客都check國籍

空姐一開始主動講英文都正常，始終出得國嘅人點都應該識英文。因航又多轉機客，一程機上面真係咩人都有，下下要問你咩language其實好浪費時間。我搭歐洲啲航空公司佢哋都係英文優先。

不過我如果見個空姐識廣東話嘅話都會用返廣東話同佢講嘢

我相信大部分都專業空服

至於果d明明胸口個名牌寫識粵語
但你講粵語佢又係要扮唔識既
都係專業架
專業空雞 唔係服務你班港燦
唯一解釋

日本人飛番日本都要填customs form架可能佢用日文問緊呢樣野掛

你係咪比同事帽過先咁話係垃圾飛雞等收卡片等比人包
如果係我會同情你

但有好多有理無理同你講國語，上次返newzealand 俾我屌到佢飛天。
一係講廣東話一係講英文，一黎就講國語真係好火

因航係英資

咩年代啊 自己睇下大股東邊個先講啦

太古咪英資，大陸唔夠50%㗎

如果大陸超過50%，都係講普通話啦，邊度輪到廣東話

所以我坐一轉因航
已經感覺到係因航係間咩公司
空姐要閪要黑面可以好閪
要好可以好好完全值五星級Airline

嗰條女唔只衰呢樣
我見佢直頭借啲意叫個外籍高大客
幫佢手閂頭頂行李櫃門

你個牌寫你識廣東話
個客同你講你扮唔識
已經做唔公司對你嘅服務要求啦
重咁大支嘢上嚟話人閪客搵著數

其實正常係分到邊啲係香港人
我都會同佢講廣東話
但有時台灣人同香港人打扮都似
所以有時講咗普通話真係唔好介意
同埋一班機serve成40+人
轉唔設channel 咪default 用咗英文
不過serve過你而你又同我講廣東話
我都會記得嘅，之後再serve你都會盡量用返廣東話
自己溝通都舒服啲

聽到你地講廣東話真係好有親切感
尤其你地記得，暗地真係好開心

西黎西去 唔識尊重人

唔洗借啲意 係一撚定會
成個櫃滿晒起碼三十幾四十公斤
一個人打一邊aisle差不多十幾廿個櫃
條腰真係唔洗要 尤其我呢啲一百磅多少少既
一定會請男乘客幫我一齊關
你可以拒絕 我無逼你幫手

不能同意更多

講西幾時夠歐美d空嬸黎...理鳩你坐J 西你咪西你面咪西你面 派餐時同佢講 淨係想要兜生果同杯齋啡 即刻變臉問你係咪肯定依家要..？ 大佬唔記得講 等你派完餐先斟杯咖啡黎飲下啫 同返佢講派完餐先 唔急 直頭係你面前反白眼

上次坐日航啲港女空姐好正
講廣東話仲要有日本式笑容同服務

咁你或者要檢討一下

咁不如你試下full load 10分鐘內關晒一個zone既overhead compartment 再話我知有咩感受丫巴打

無咩感受...因為對巴打們黎講...其實好閒...你唔記得左我地基本身高180
所以幫下手都無乜所謂...

點解要post自己老婆出黎比人評頭品足

因航啲日籍就被調較到似港女
試過派入境表粒聲唔出斜眼啤住我，由頭望到落腳
我想開聲嗰時，佢就隊張嘢埋嚟
但淨係俾咗張日文海關表俾我
我用日文同佢講要埋入境卡
佢一嘢搶走我張嘢再西口西面隊份英文form俾我
真係心諗做乜9

Remember
This is a JOB
You are well paid for it

其實係因為佢地唔知你係咩國籍，講英文實冇死
我就會照講廣東話

無知一問
如果派餐個時聽唔明咁點算
有冇人試過

終於有返個有少少同理心既巴打
不過人地話係well paid for it喎
我都想呢份工係well paid
有時見到啲1.5米的女同事真心覺得佢地好慘
尤其是遇正啲唔肯自己搬行李上櫃要同事搬既仆街

其實你覺得自己有道理可以直頭回我

好心啦
揀得自己份工一早知有咩Pros and Cons
有邊個搵支槍指住你迫你做空姐呀
你返工有無出糧呀定做義工呀
手提行李要客自己放我明白
連閂門都要客自己做埋唔好返工呀笨
整請人唔洗要求伸手到2.08米啦

我好尊重啲工作態度專業嘅空姐
唔係你呢啲

我無叫客自己閂門麻煩你睇清楚少少
只係請乘客一齊閂
同埋我喺上面都有回
客唔係事必要幫手 可以拒絕
我都好尊重自己職業 所以我成日比客讚我專業 態度好好 不論做j class定ey
不過當然你可以當我ff喇
反正上面都有個唔尊重人既巴打叫我幻想西

咁你個好同事都幾尊重個客
同個客講Could you help me to close it
跟住做樣扮一齊閂我見佢門邊都掂唔到
閂完後Thank you so much就行咗去

尊重自己行業
係做好自己每我樣本份
定係有得偷雞就偷
得過且過就算
你自己諗

其實唔駛就講英文
啲中國佬都唔撚理你講英文定廣東話 都係照自己咁講蝗語㗎喇

啲客講番廣東話其實仲方便我地

而且第一句講英文都係廢事俾senior有籍口話人
同埋夠國際化

我見過有個矮既FA(即我樓上講既新人）
自己關曬所有行李架

也見過有客凖備自己關
個FA走過去表示由佢處理

呢d咪專業、盡責 高下立見
好彩我碰到佢地
好彩未碰到你呢d「唔洗借d意 係一撚定會叫佢一齊關」唔多敬業的人

試過搭ANA同我講廣東話

不嬲搭飛機都會講英文
因為 d 空姐問問題都係用係用英文問

香港起飛用廣東話，外國起飛用英文

我做新人既時候 我都真係個個櫃自己閂
但比上司見到後 佢地都鼓勵我要叫客一齊閂
條腰係自己既 萬一整親嚴重既就一世
嚴重既時候operate唔到又offload又delay咪仲煩到啲客煩到同事

第二個case我都試過offer幫個客
不外乎佢係真正有需要 或者係播緊safety demo果陣，因為公司規定播緊既時候全部客都要坐低 唔可以企起身或者離開個位
我應承過個客既，播完一定會幫返佢

敬唔敬業 尊唔尊業
好睇情況
不過我都替巴打高興
遇到咁有heart既crew
因為依家有部分新人真係入黎玩一陣就走
無心做service的

呢首歌係屬於因航 港航根本唔應該播

其實training個陣都有講只要有禮貌地就可以ask pax for help
有時真係太重
安全最重要 腰同手腕都好容易因爲推個行李架而傷
你口中既專業係要d空姐用生命去做野
自問幾有heart都做唔到啦 我都係想平安番屋企姐
好彩我碰到好多好nice既客唔洗我問都主動企起身幫我閂
好彩比較少碰到你呢d所有野都留俾FA做既客

至於我地見工要掂208cm絕對唔係因為要幫貴客閂行李架
而係因為d safety equipment既location最高會去到208cm高
而我地係緊急既時候必須要拎到先要求要208cm
希望可以理解

ANA試過我同空姐答不流利既日文加英文
佢揾個廣東話空姐同我講

連登仔識英文架咩?

首先
關個架=要空服用條命去搏
受教了

其次
作為乘客, 唔係話自己大曬
不過一來果度係你既office, 你主場, 由你負責番所有duties, 係最適合不過
二來, 原來乘客is expected to cover你部分工作
以達到「唔會留曬所有野俾FA做」之情況
又受教了

好多怨氣

因航應該播番Love's Theme

但係我搭S56見到因航外籍菇最多都係黑衣芒果

用開手語答佢

講開因語